【颱風追擊】1907號熱帶氣旋 韋帕 WIPHA（08W）＃2

颱風追擊：熱帶氣旋

1907號熱帶氣旋 韋帕 WIPHA （08W）
來源：泰國
意義：婦女的名字

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。

請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

1340

8左

8 啦！！！撘8 啦！

連續九年有8號波

納沙
杜蘇芮 韋森特 啟德
尤特 天兔
海鷗
蓮花
妮妲 海馬
苗柏 洛克 天鴿 帕卡 卡努
山竹
韋帕

留名學野

13:40 8NE

8

第1000個po就八😂

上吾上倒烈風架

40分一到即刻大風大雨

閃電

真係1340

推
大家小心

1340 典型掛波時間

In清潔工trust

應該唔得啦咁廢

一早估到

香港天文台於下午1時40分發出八號東北烈風或暴風信號

冇再犯帕卡果次既錯

留名

蓮花

大雨到痴線，點走

仲有洛克

預計幾時落波???

都係8呀係廢左啲姐

無佢就斷㗎啦

bin

8️⃣⏫ 生效？

不斷刷新8號下限

聽日7am機應該ok?

呢個速度應該玩到成晚

香 港 鄰 近 海 域 ：
吹 東 風 8 至 9 級 ， 後 轉 吹 東 南 風 8 至 9 級 。
黃 茅 洲 吹 東 風 9 級 。

年年都有先正常

STS 不是夢

午夜?

1400 N0.2 W0.1

試下用唔，唔好用吾

下個可以點玩？ 清勁8中0?

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 韋 帕 會 逐 漸 靠 近 廣 東 西 部 沿 岸
， 並 於 今 日 稍 後 最 接 近 本 港 ， 在 香 港 西 南 300 公 里
左 右 掠 過 。 預 計 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 會 在 今 日 餘 下
大 部 分 時 間 維 持 。

呀餃上水未

咁其他年份至少都有一個或更多嘅中強八，2015 就真係得一個廢花

去到聽朝

埋門自爆

極地巴原來係氣象粉

呀嬌灣

吾想用吾

早啲返工啦

我風季先入嚟學嘢

好似賓賓個火山爆發風

九龍灣megabox大雨到cls

睇個勢 九點會落波未

點解今次個風咁Q遠都會8號？

上天文台個網睇完再返黎問

轉自上個post 當榴蓮遇上芒果 巴打

頂到至聽朝？

荃灣落狗屎

第一次見到風post無波台假膠

嗰啲「風眼好靚」post 冇曬

推

風post唔係一上8就冇晒人咩

斜陽裡 韋帕更壯

on9天文台，派比安2006距離香港250公里都係3號風球

葵涌都好大雨

真八號 cls 大風

去曬時事台

坐緊飛機返香港
香港時間晚上8點到
好驚

台長唔係同一個人

有咩好比

寫信同日本總公司講啦

上次山竹個po沒眼睇

呢度冇大台

山本依到都見到你

大是大非波台唔少手足都專心抗敵，暫停玩膠

無可能

呢個問題可以拎去問多次林超英

問埋清晨定義

韋帕在天上集結
故意阻止市民返工
我予以最嚴厲嘅譴責

屌你老母運動家要繼續營業

冇車番歸 等到2046

頂到今晚就得

又攞本字典出嚟鳩噏

橫風橫雨

大氣勢力
一定係收咗水

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)

漏咗1340 8ne

下個鐘補返

等睇關鍵位置 STNR

預計掛到幾點？

6點爬上20N

日文差

今次個風上到8號有無先兆？
就咁睇好似好遠
琴日個個話無可能打8號

天文台話今日餘下大部分時間維持

12點

即係接近midnight

感覺上係強8 頭先係藍田返屋企大風到癡線

SMG: 八號東北風球於本地時間 07 月 31 日 14 時 00 分發出。
預測本澳風力將會增強。預料八號東北風球將在日間維持。

天星碼頭強風

唔g上唔上上到sts呢

橫瀾島一度扯旗

藍田巴打

有機會 有排未到登陸

反而想討論下仲有無機會上到sts的下限

sts!啪啪啪！

又有垃圾筒打人

兩個波台大和解

天文台奶大野 之後基本都生性

荃灣大風

班波台狗山竹落街吹走晒啦

三眼仔好慘
出面食哂風又淋濕哂

777出左不反對通知書

牠文盲的

ty下限

仲未轉東南風

今晚有重要野搞,想問7點前有冇機會變返3號

係咪又水浸
聽日初一

問天

SOR 手殘負評左

no

藍田絲打

個次班波台狗搞破壞
block到手軟 而家個blocklist
有好多都係個次block既人

天滅中_

藍田友

廢風幅圖仲係唔係到

吹到澳門收皮就好

無啦啦行得咁快

荃灣友表示出車食飯順便感受風力

已經好慢

希望 新中心取代舊中心 登陸珠三角

TPPN10 PGTW 310607

A. TROPICAL DEPRESSION 08W (WIPHA)

B. 31/0540Z

C. 19.50N

D. 113.25E

E. FIVE/HMWRI8

F. T1.0/1.5 STT: W0.5/03HRS

G. IR/EIR/VIS/MSI

H. REMARKS: 40A/PBO SBC/ANMTN. CNVCTN WRAPS .25 ON LOG10 SPIRAL
YIELDING A DT OF 1.0 MET 1.0 PT 1.0 DBO DT

I. ADDITIONAL POSITIONS: NONE

STIGSSON

國內台有人講好似GFS預防分裂成兩個中心。。。

btw 尋晚真係無諗過咁勁

泳灘73

T1.0 TD

無視風場

JTWC真係每況愈下

gfs又贏

仲未執

gfs

今次個風真係勁
lunch放工果陣
平時條路大風到癲反晒遮 要兜路行cls

有無人解釋下點解今次掛8號掛得咁輕鬆

咁要先解釋下點解你呢個回覆有咁多負皮

輕鬆係咩意思

個風咁勁點解尋日無年講？
仲要無人覺得會8號

個風咁勁點解尋日無人講？
仲要無人覺得會8號

屌 笑撚左

因為可以話琴晚先有變化

你尋日冇入黎？

btw 昂坪個風速站壞咗就快兩年 係咪唔諗住整

其實個風只係一般8仔應該有既風力
無話咩特別咁勁
路徑既野從來都會有變數

gfs認為夜晚6點先高潮

龜速爬行中

大美督 烈風

似收起咗 唔公開 多過壞

長洲烈風 烈風8中1

唉
整黎都預咗又壞

有咩搞 呢個風無山竹咁強
你強壯啲可以照出街

(澳門電台消息) 行政長官崔世安已於下午 2時16分抵達民防動中心，主持應對颱風 “韋帕”的工作會議，統籌民防行動中心的工作。

EC 可以拎去回收
拎d 資源去gfs

真係跌撚哂眼鏡

梗係大
今晚過後係8月1號

已過某風

係某兩個

長洲泳灘 錄得烈風程度之持續風速 (69 公里/小時 - 8 級)
長洲 錄得烈風程度之持續風速 (67 公里/小時 - 8 級)
大尾篤 錄得烈風程度之持續風速 (64 公里/小時 - 8 級)

係果兩個

多謝解答 但點解咁多負皮嘅

上川島

以為頂多三號所以wfc左
點知咁遠8號

風力指數應該勁過好多弱8

同韋爺一樣有驚喜

挨唔挨到到今晚9點？

檸綠

巴打你回應得真係好

係咪上年開次FFS啲預報準咗

仲有無下一個驚喜

呢啲開心風黎
勁又勁唔晒 但又有半日假放下 又唔會造成廣泛破壞 大膽仔又可以去尖東睇下浪 好嘢黎

今次風力達哂陣喎
已經唔係弱八黎

我出面有陽光 笑左

8中0 真係好多

見到37.6，似乎超越左洛克人、蓮花、卡努、啟德，估唔到呢個風有驚喜

ts已經屌打某風了

洛克人

谷到上TY？

今朝d 淡友失哂縱

唔好再binc啦

空中過山車

JMA自從娜基莉一役，黎過中心以外最大風速後，彈性處理睇晒成個風好好多
已經見過幾次就咁寫最大風速

JMA：JTWC你關島果位少遇呢D形態奇特但照有威力既風，西太打風都係睇我頭啦

最下張圖之後加返排名得唔得

新中心戰勝
登陸廣東西部一帶

又抽

如果再北多啲

Jma 表示過去12小時都係偏北走

14：35 Amber cancelled

呢個咩app

洛克人19.9

山竹應該算係合格10？其他兩個個人覺得弱十

今次係完全估唔到會上八號

升Sts 未

巴打你用空中WiFi？

山竹個人排唔上強十

今晚唔洗返工

本身以為垃圾風
點知8號仲要唔算弱8

三個都合格 山竹強10

10號個玩法又唔同嘅 海平面颶風就叫合格啦

留意下每小時嘅預報、颱風報告同埋呢到咁多巴打嘅學術討論話唔定你都學到嘢之後自己都有一個答案畀自己呢

山竹出面無風

林超英：3號都比多

熱帶風暴 韋帕
在香港時間 2019 年 07 月 31 日 14 時的最新資料

位置: 北緯 19.3 度，東經 113.6 度 (即香港之南約 340 公里)
中心附近最高持續風速: 每小時 85 公里

仲係85km/h

新手學野中 想問睇天文台準唔準架

如果對比埋堆上古神獸，個十號位置就好睇

如果死守以前果套300外ty以下無8，係呢個d風形態越黎越多怪雞既大勢下，派餅乾隨時係年經

山竹吹東北偏東風
受香港山勢所阻擋
吹東南風就可以吹入維港
東南風先食得最應

山竹強十黎...

我都唔係識好多 其他巴打比我更加勁
不過睇天文台係有用，之後睇呢到post，去睇下啲氣象書例如地下天文台台長本書咁都學到嘢

以前TS 直襲先可以8

如果林超英面對山竹會點

越黎越多怪雞風
有邊個估到TS級300公里外有8號
以前海馬(2011)都冇

3

一樣要10

收到風係你屋企登陸

山竹都係3

山竹點會唔係強十

呢個十號無爭議啦
反而韋森特我估佢未必10

10就一定架啦 不過我估一定唔會1000公里外出一號

10號有準則要跟 唔出又要比人屌死

唔止我一個呢...約左人

山竹都係410公里先8號

1500 NW0.1

起碼10點 取消啦

在 過 去 一 小 時 ， 橫 瀾 島 、 大 老 山 及 長 洲 泳 灘 分 別 錄 得 的 最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 94 、 82 及 78 公 里 ， 最 高 陣 風 分 別 為 每 小 時 117 、 107 及 105 公 里 。

追呢種怪雞風真係好有趣

好啦,都唔該你先

Channel 好忙都無時間嚟睇

好彩SCM算有良心
你睇好似黑警咁，民居掟催淚彈、勾結黑社會、示威者明明徹退就成班衝去打人、屈人暴動、選擇性執法，乜野醜惡野出齊哂，大家都開始麻木。如果大交合換另一個林超英上，可能大家真係會對年年派餅乾都麻木...

想問呢個同山竹比咩強度
上年山竹搞間屋冧左
想睇下洗唔洗準備下

今次有少少難講，可能夜啲先估到

加油 channel 等你update

無得比 山竹勁好多

佢早十年做
應該派比安 / 科羅旺都會有8

山竹叫合格10？直程係強10啦下化⋯⋯

多謝巴打

SCM 只不過係執正嚟做 唔會咁踩界
2011 納沙佢當機立斷 0440 發八 事實證明佢做啱
如果仲係林超英我估未必有八 又或者實測夠先急急腳上八

光復香港 釋放EC

琴日1號嗰陣已大風過蓮同洛

咁派比安用新例真係合格

見上面大家拎山竹出黎講
嚇一嚇

強八黎

派比安永遠都會係最強3號波

話而家係西南偏南 但係而家仲吹梗東北偏東/東風 好似怪怪地？

起碼等多兩個鐘先有下一輪狂風暴雨攻勢

長洲好大風

好多時唔單單睇位置

暫時睇應該晚飯時間最大風

橫瀾島持續吹暴風......

在 過 去 一 小 時 ， 橫 瀾 島 、 大 老 山 及 長 洲 泳 灘 分 別 錄 得 的 最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 94、82 及 78 公 里 ， 最 高 陣 風 分 別 為 每 小 時 117、107 及 105 公 里 。

日落後轉東南

係
睇雷達暫時呢一兩個鐘未有大雨區來到

算唔算實測可以俾佢上sts

唔係海平面

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)

唔知cpa可唔可以2字頭呢

捕獲地精

WGL要換算，108先計海平面暴風

晏啲仲有無地鐵

加里

一齊shout 珠江口

Free Hong Kong
珠江口now

大家有冇諗過佢太北反而會唔大風?

浩賢bb係將軍澳海傍直播

杏花邨都唔係特別大浪wor 高估左啦

GFS下星期嗰個+177 登陸海南文昌
+156 香港南部可能間中受烈風影響

應該差唔多
依家少少飄

屯門

強對流弱左d

香港仲未食到

四旋Tim望下就算

風post連學術都唔討論得

想知有冇機會頂到聽早7至8點左右先落3

諗多左

純學術討論
點解

有半日假仲想點.....

得閒諗下點幫下班義士仲好啦.....

暴動罪呀屌你

停左雨之後風緩和左 似暴風雨前夕

個風又唔係滯留不動
點頂到聽日

呢度係討論氣象，請你去返相關帖文討論

ok & sorry

冷靜啲
唔係唔支持
不過唔係依個post講姐

行慢d 捱到聽朝ok?

大家都知要幫同關心佢地㗎

邊度？

G持

個風好似北移緊？

咁樣長洲叫烈左未？

烈咗一排

好耐冇見咁多位巴打Po已追晒，知道FFS今次贏晒，想問下今次醫師點睇？見到好似得初期有講過下，但今日就冇乜提過

係咪架?

感覺EC自英國脫歐公投後
準確度差左咁

未轉東南風
Btw幾時先升sts

Why need to upgrade

升級，設下底線，一定要升級

長洲泳灘一直有烈風 唔洗擔心

可見光見到llcc明顯西移中

1600 N0.1 W0.2

8左一段時間開始少人討論

因為收哂工

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)

按照現時預測路徑，韋帕會逐漸靠近廣東西部沿岸，並於今日黃昏最接近本港，在香港西南300公里左右掠過。預計八號烈風或暴風信號會在今日餘下大部分時間維持。

9估 凌晨3 4點落波

競猜7月定8月落波
我估7月

大部份時間維持即係幾多點啊大佬

佢前一個係李本瀅 大家唔記得左

痴撚柒線屌你

23前後

去到十一二點 唔會六七點落

機場強風都冇

但強對流都繼續北飄
雖然比中午減弱咗

機場嘅東風一向都麻麻

呢句真

ffs update 完 今年羸左EC2次

唔再係ffs godfs

訓陣先

經過藍灣半島吹到頭都甩
小西灣同杏花村係咪特別食風

幾多點

H stands for hour

其實佢任務已超標達成

最尾上到sts就完美

昨天自下午開始韋柏在南海進行未經批准的集結，其中在北部一帶有激進對流作出挑戰國家主權行為，包括增強、向北移動，甚至以載有烈風風力的雨帶推向香港防線，對香港要上班的市民構成危險。

熱帶風暴韋帕目無法紀，以風力破壞社會安寧，阻住市民搵食，我們予以強烈譴責，會繼續全力支持天文台嚴正執法，遏止所有北移行為，盡快改發三號風球，回復社會秩序。

完
2019年7月31日（星期三）
香港時間11時50分

華富華貴香港仔好大風

【韋帕迫港】遠距離8號風球有先例 「山竹」離港410公里已掛波

做乜抄禾

赤鱲角最高45kph喎

呢個係米最失驚無神風No 1.
無咩跡象就1號,好快就3號,
早上6時左右都仲話3號維持一段時間.
早上11時左右突然又話8號.

呢個風,真係失驚無神彈出來.

本身唔打風都係勁大風

無乜風

橫 瀾 島 吹 東 北 偏 東 風 8 級 ， 能 見 度 5000 米 。
黃 茅 洲 吹 東 風 9 級 。

係咪增強緊定係強對流未hi到香港

想問下巴打依啲圖係邊有得睇

黃茅未有10級姐係實測未到sts?

TS同貓4喎

山竹撞菲之後係4喎

在 下 午 5 時 ， 熱 帶 風 暴 韋 帕 非 法 集 結 在 香 港 警 察 防 線 之 西 南 偏 南
約 310 公 里 ， 即 在 北 緯 19.7 度 ， 東 經 113.0 度 附 近
， 預 料 向 西 北 或 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 15 公 里 ， 移
向 中 國 廣 東 西 部 一 帶 。

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)

1700 N0.2 W0.3
預料向西北或西北偏西移動
過去數小時，韋帕採取較偏西北路徑移動。按照現時預測路徑，韋帕會在未來數小時最接近本港，在香港西南300公里左右掠過。預計八號烈風或暴風信號會在今日餘下大部分時間維持。

你個P牌仔都係失驚無神彈出黎

最盡去唔去到260呢

長洲泳灘 錄得烈風程度之持續風速 (81 公里/小時 - 9 級)
長洲 錄得烈風程度之持續風速 (67 公里/小時 - 8 級)

就到N20

最後路徑都係南海之王hko贏

凌晨到今午都無乜西向量
北向咗一陣 令到有機會上8仔
而家照返hko劇本加重返西向量

不過已經超哂標完成啦

20N

啲人係咪唔識消化人地講野既內容

預測幾點鐘落波波

應該午夜12前落波

將軍澳倒水咁

係咁WWW，完了

08W JTWC BIN C之旅 1907韋帕

#1 CPA TO HK：406km
#2 CPA TO HK：406km
#3 CPA TO HK：383km

屌，但佢間唔中又會北下

風力好似冇乜再增強咁 已經正東風

W多過N，都死啦

唔到20N就食雞架啦
BTW CMA條路徑似想強行login海南雞頭

個風捱唔捱到9點？捱到就準備去搵拉師兄 幫佢運功療傷

睇定d先
個風好狡猾

咁撚手鬆

荃灣好大雨

有冇巴打解釋下如果向左北嘅話係咪會頂耐d

AMBER

係耐好多

等咗9年都未斷八

應該就快轉波

沙田大廈好震

竟然有熱帶風暴可以300公里外發8
神奇頂級超卓

轉8SE

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

八號東北烈風或暴風信號，現正生效。

預料本港吹東北風，平均風速每小時63公里或以上。

在下午6時，熱帶風暴韋帕集結在香港之西南偏南約310公里，即在北緯19.8度，東經112.8度附近，預料向西北或西北偏西移動，時速約15公里，移向廣東西部一帶。

按照現時預測路徑，韋帕會在未來數小時最接近本港，在香港西南300公里左右掠過。預計八號烈風或暴風信號會在今晚大部分時間維持。

與韋帕相關的雨帶會間中為本港帶來大驟雨及狂風，海面有大浪及湧浪，市民應該遠離岸邊及低窪地區，並停止所有水上活動。

在過去一小時，長洲泳灘、大老山及長洲分別錄得的最高持續風速為每小時83、74及69公里，最高陣風分別為每小時112、109及97公里。

打你個風老母，打乜撚風啊，好多野做啊，屌！

唔知幾點會落波呢

垃圾風, 幾時先有CAT 5中出

睇下嗰時閣下會唔會嗌生嗌死要個風快啲走

在 下 午 6 時 ， 熱 帶 風 暴 韋 帕 非 法 集 結 在 香 港 警 察 防 線 之 西 南 偏 南
約 310 公 里 ， 即 在 北 緯 19.8 度 ， 東 經 112 8 度 附 近
， 預 料 向 西 北 或 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 15 公 里 ， 移
向 中 國 廣 東 西 部 一 帶 。

以下係香港警方既呼籲：熱帶風暴韋帕，你現正參與一場非法集結，請你立即離開，否則警方將會使用適當武力進行驅散。

呢個POST大部份風膠都好期待呢幕出現, 只係口裡說不
上連登都要咁虛偽做乜9

沙田勁撚到好似10號波咁

風向仲係未有偏南成分
轉8se仲要等等

數值模式顯示今晚香港仍處於韋帕的烈風圈邊緣，午夜過後風力緩和，個人估計清晨時分改掛三號風球的機會較大。

你嗰邏輯又幾得意 套落去現實可能會出現嘅事回你一句又話我虛偽

香港加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

屌好想頂到早上先轉
番pt要出席個活動想射波

聽日有冇八號

天文台話個8號風會維持（今日）大部份時間而唔係全日，即係12點前會改掛3號波既機會好高

聽日1號

今晚凌晨機

問黎做咩？

香港真係福地，次次都hi波邊唔中

今次反而係咁樣先打得成

打八號都有機會起到飛，只要風向同側風配合到

上年硬食山竹仲唔知驚？

黃大仙到依家都冇乜風

仲未上sts既

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

八號東北烈風或暴風信號，現正生效。

預料本港吹東北風，平均風速每小時63公里或以上。

在下午7時，熱帶風暴韋帕集結在香港之西南偏南約320公里，即在北緯19.8度，東經112.6度附近，預料向西北偏西移動，時速約20公里，移向廣東西部一帶。

韋帕現時正最接近香港，在西南300公里左右掠過，並會在今晚開始逐漸遠離本港。預計八號烈風或暴風信號會在今晚大部分時間維持。

與韋帕相關的雨帶會間中為本港帶來大驟雨及狂風，海面有大浪及湧浪，市民應該遠離岸邊及低窪地區，並停止所有水上活動。

在過去一小時，大老山、橫瀾島及長洲泳灘分別錄得的最高持續風速為每小時75、75及71公里，最高陣風分別為每小時107、90及94公里。

唔驚

【警方西區驅散行動】

今日晚上約7時左右，熱帶風暴韋帕集結在西環西區警署西南偏南約320公里，向警察防線投擲雨水及以閃電攻擊警察。因韋帕外圍環流廣闊，其強雷雨帶仍為本港帶來大驟雨及狂風。情況正在急劇惡化，警方現正由東向西進行驅散行動。警方呼籲，韋帕必須盡快離開，切勿衝擊警方防線。市民如非必要，切勿前往有關地區。

警方警告，如果韋帕仍然拒絕離開，警方會作出拘捕。

警方重申，韋帕已經干犯香港法例《公安條例》中，參與未經批准集結的罪行，最高刑罰是監禁5年。

難到TS封頂？

上唔到sts啦

韋帕過後
南海東北部形成 移向海南島

我起初預佢得3仔

個8號真係掛到全晚咩

我知 哈哈
班機暫緩左個半鐘

你地有冇諗過抗爭其實可以咁？！

唔好意思 阻到你地 覺得係呢個post到集思廣義 聚眾人之智會幾有幫助
希望可以幫忙分享 推post 比意見

上唔到更加傳奇

最新TAF

午夜後改發三號強風信號的機會頗大。

thank you 韋帕

4旋

8點轉SE

tko突然好撚猛烈

好大雨

阿媽係女人

又等黃雨區刷風速

大雨到西咁都係黃雨

大雨成咁

中唒黃雨區，風力急速上升

突然超大風

佢可能會話"嚟到嗰陣先得個小貓3隻",跟住又繼續loop"我要既5號大貓呢"

長洲重上烈風

塔門 錄得烈風程度之持續風速 (65 公里/小時 - 8 級)
長洲泳灘 錄得烈風程度之持續風速 (64 公里/小時 - 8 級)
長洲 錄得烈風程度之持續風速 (63 公里/小時 - 8 級)
大

不過塔門仲吹緊偏東風

左上877

黑洞

數字上唔係既

條雨帶咁強但港內0站強風

320公里已經呢個程度 200咪

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)

好想落波 向西走
而家香港食多陣尾風十點前落

會唔會捱得到聽日中午十二點

2000 NW0.2
香港之西南約320公里

877 咪Super TY

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

八號東北烈風或暴風信號，現正生效。

預料本港吹東北風，平均風速每小時63公里或以上。

在下午8時，熱帶風暴韋帕集結在香港之西南約320公里，即在北緯20.0度，東經112.4度附近，預料向西北偏西移動，時速約20公里，移向廣東西部一帶。

妄想

層面唔同?
500mb

我睇另一張係944黎

天文台日雨量已經入咗100毫米色階

唔知邊個係范斯高呢？

人名風

944 應該比較快增強做熱帶風暴

未停過落雨

944 cat 2-3

951 利奇馬
965 羅莎

聽早有冇機會紅雨

泰培級

依家都無

轉正北先可以頂到聽朝

燈神

局部地區大雨報告：西貢區的雨勢特別大，在下午7時50分的過去一小時錄得超過70毫米雨量，有可能出現嚴重水浸。

政務司司長張建宗下午視察保安局啟動的緊急事故監察及支援中心，了解各政府部門應對熱帶氣旋韋帕的措施和工作。

張建宗指示各部門當值人員緊守崗位，密切監察市面情況，採取即時及可行的措施處理緊急事故，盡力保障市民的生命財產。

他又感謝公務員及其他機構人員在惡劣天氣下工作。

777呢?

咩2000?

8se?

SE

上面有燈神

8點

d風速數字好差下

紅乳

天文台在下午8時0分改發紅色暴雨警告信號

20:00 RED

2000
東南就未轉
紅雨就出咗

升STS？

Red

紅雨 出面好大雨

成個下午開始已經狂落冇停過

又紅雨又8號 完全交足貨

其實係 本身都預弱8

還好啦 中等偏弱

邊到差
大把弱8差過佢

等風尾算

落波未

有個project 唔拖得

紅雨

8中1 唔可以叫中等掛

今日第三個燈神

你發夢果陣就會

好過蓮花同洛克

仲未完 唔好下定論住

洛克人 蓮花

今早個個都睇好上STS，依家都仲係TS

感覺上好過好多弱8不停有雨

似乎開始減弱緊

其實只係DH而焗住8號仔姐呢兩個廢風

下 午 6 時 45 分 至 7 時 45 分 ， 新 界 東 有 閃 電 記 錄 。
各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

西 貢 10 至 71 毫 米
觀 塘 38 至 55 毫 米
深 水 埗 32 至 54 毫 米
黃 大 仙 30 至 49 毫 米
葵 青 23 至 44 毫 米
九 龍 城 27 至 44 毫 米
沙 田 11 至 37 毫 米
中 西 區 20 至 34 毫 米
油 尖 旺 29 至 33 毫 米
東 區 9 至 32 毫 米
灣 仔 26 至 31 毫 米

維港冇烈風，八站得一個站達標，目前都仲係弱八level，同17卡努差唔多。

真係上到先算，啲電腦預報忽忽地

捱唔捱到去聽日

係既

3號可以

依家先轉正東風,玩多陣先有得8se

8仔+紅雨好似未見過

韋帕 香港風力指數 40.4
勁過啟德 苗柏
洛克 19.9

絕對係合格8

點解我搵唔到?係咪阿拉斯加

佢講8站標準，唔係風力指數

有冇諗過係呢幾年出八鬆手
當年11海馬香港風力指數42都係T3封頂

驚條撚咩
五年前八號風球
我搭飛機如常起飛

我覺得合格既8 不過弱8

山竹大幅拋離
完全唔係同1個level

長洲keep唔到長時間烈風
肯定唔合格架啦

見到韋帕個名就諗緊點解咁熟口面
原來係呢到出嚟

2009 莫拉菲 咪同時出

同埋呢類型颱風不嬲都係睇當時HKO想手鬆定手緊架啦，唔係出八就會變強三，但出八都唔代表合格

For reference 15彩虹HKCOC wind index上到42都係T3封頂，但唔會有人話唔出八係有問題

唔掛8既話 一定又有垃圾桶KO途人

10年前

呢幅圖終於出現

吹走對鞋同帽

近年標準 8中1已經好叻仔

10+紅雨都有

原來MJ直播企已經十週年

當年連山竹都話廢 （當時已上8）
張圖可以無限重用

同埋MJ舞姿

原來我追風都有1x年喇

我當年無追得咁熱衷
頂多都係間中望下

咁同佢係咪合格係兩件事啊嘛
近年學生考試成績差咗，所以你要跟住調低合格線咩

舊年瘋狂 loop 呢張圖 痴咗線

在 20:10 HKT 31/7/2019 的過去十分鐘：

大老山 錄得颶風程度之陣風 (120 公里/小時 - 12 級)

而家啲人可能要勁過山竹既風先叫勁
其他一概叫廢風

反而未見過任何風球+黑雨

唔係拉curve既咩？

咁你覺得點先合格
要8中8？

希望

有強雨帶加成

山竹都冇8中8喎

約克同山竹 10仔加紅雨都試過啦

係喎 雷達見到2000啱啱就係過咗強雨帶

8中4制度再離譜都好，一直以黎風迷圈都係用「8中2/3」黎做標準架啦，或者按照維港舊制黎講，維港有氣象站烈風都可以接受
8中1出3/8都係合理範圍，睇當時預報員點決定，但我地明白佢出既理由，唔代表佢風力成績係合格。

颶風8中8先叫勁

打風唔會黑雨 呢個係量度嘅問題

08 浣熊
三號+黑雨

2020 8SE

黑雨 2區
紅雨 3區
黃雨 7區

係 記得有個網站解釋過

山竹成績：
颶風8中1：長洲(165.2/G213)
暴風8中3：西貢(117.0/G180)、赤鱲角(112.7/G156)、流浮山(109.1/G166)
烈風8中1：啟德(76.3/G141)
強風8中3：打鼓嶺(62.0/G134)、青衣(62.0/G130)、沙田(58.0/G147)

比較近期嘅有08年浣熊（3+黑）
遠啲有森姆（8+黑）

應該話八號或以上多數難黑雨
因為風勢去到一定程度之後雨水已經好難中雨量計，導致出嚟嘅雨量數字偏低

邊有

姐係話風愈降愈有機黑雨？

台灣上面東海嗰邊

未
未打完就send咗

香 港 天 文 台 在 7 月 31 日 下 午 8 時 25 分 發 出 之 新 界 北 部 水 浸 特 別 報 告 。

新 界 北 部 ， 尤 其 是 八 鄉 及 錦 田 一 帶 ， 正 受 大 雨 影 響 。 在 過 去 幾 小 時 ， 該 區 錄 得 超 過 110 毫 米 雨 量 。

天 文 台 在 下 午 8 時 25 分 發 出 新 界 北 部 水 浸 特 別 報 告

西貢係山竹一役錄到 32.8m/s 風力，姐係 118km/hr, 所以係颶風八中二

韋帕D雨量好勁

我覺得合格同強中弱2樣野黎

啲牛屎佬地方落夠200mm就差唔多

WTS過咗200毫米

其實經過蓮花／洛克之後，好多風迷覺得勁過佢地已經合格

差個山泥傾瀉

皇天擊殺

蓮花同洛克係預警式8號，前者涉及強度預報上既失誤 (冇預計過會減弱得咁快)，後者係涉及路徑預報上既少許誤差 (南20km已經唔一樣)，兩個係預報角度上都係可以理解既8 (個人對前者有少少保留)，但唔代表出咗就係合格。

風力就未必足合格8仔
但水份充足

蓮花真係慘不忍賭

水颱

山泥傾瀉既話 就有大量先人跣低了

莫拉克：？？？

本身預佢係一個大水颱 上到八號已經係 surprise

Ok 出埋

碎晒

五警齊發

聽日會唔會繼續8號波？

唔想返工？

真係冇諗過

as your username

會唔會掛到聽朝？ 又有無機黑雨？

集郵咁款

今次韋柏預報員出8理由可能係數值預測香港有烈風，因東北側最大風既強對流cover香港
基於呢d理由出8係合理
但事實強對流靠近唔到香港， 只係受較外圍雨帶影響， 橫瀾大部分時間7x, 長洲只有雨帶掃中先短時間上烈風，情況同之前彩虹一樣，如果只係3號封尾都無議異
咁最終風力表現出8真係唔合格，唔洗一野負評既

搞掂

呢啲叫粉碎

一個TS可以五警齊發 仲要唔算弱8
韋帕好勁

唔會 今晚會落三仔

仲記得嗰晚出街仲熱撚過平時

仲有無咩警報未出

1仔上8仔只係十幾個鐘嘅事

2100 N0.1 W0.2

韋 帕 會 逐 漸 遠 離 本 港 ， 但 部 分 地 區 仍 受 烈 風 影 響 。 預 計 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 會 在 未 來 兩 三 小 時 維 持 。

唔轉8SE？
韋帕會逐漸遠離本港，但部分地區仍受烈風影響。預計八號烈風或暴風信號會在未來兩三小時維持。

唔會 依家先紅雨

夏天咪爭個酷熱囉, 但係係幾近無可能

落雨打風計已經齊

2340落

完全估唔到出到咁多警報..

反而我想知聽日晏就仲會唔會有3號
但睇情況好似到時個風都死佐

其實呢種情況唔係強三就係弱八，唔明點解咁都有負評，明明海馬、威馬遜、彩虹呢啲hkcoc index 40但keep 3都係scm手下既產物，姐係證明呢啲係天文台黎講本身都係boundary case啦

寒冷一定冇可能

希望掛到聽日

8仔合理但不合格

自從垃圾桶事件之後大交合寧願比人屌亂上8都唔想比人屌唔上8

又要翻工

Screencap留念
果然大家都係姓韋

Btw唔見韋森特五警個screencap

以上內容純屬虛構

咁本身八號風球就係預警性質架啦，預警出完之後發現風力不及預期所以視為唔合格有咩問題
黃雨而家都成日預警性質架啦，咁佢唔係廣泛地區30mm+就係唔合格架啦

有冇機聽早紅雨

仆街
返夜既，2點半前落波都要返工
痴撚線公司

開始轉東南風

未知仲會唔會轉8SE

黃雨都只係預警尖沙咀天文台附近
新界牛屎地帶就話知你

Discovery Channel

當緊風更
番左我廿幾個鐘啦屌

有個新界北水浸警告比你班牛屎佬仲咁多野講

吹爆機場？

不過合唔合格條線人人都唔同 如果唔係大交合就唔會咁難做啦

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)

今晚出風名介紹

落波未屌你老母

聽朝返工啦

韋 帕 會 逐 漸 遠 離 本 港 ， 但 部 分 地 區 仍 受 烈 風 影 響 。 預 計 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 會 在 未 來 兩 三 小 時 維 持 。

有啲似

在 過 去 一 小 時 ， 大 老 山 、 橫 瀾 島 及 長 洲 泳 灘 分 別 錄 得 的 最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 91、71 及 70 公 里 ， 最 高 陣 風 分 別 為 每 小 時 120、85 及 87 公 里 。

佢落左既
個三號同一號都有排未落
我想收工呀屌你老母

兩個都係姓韋

9點了

8號都係得2個post...
天文台話8號多兩三個鐘
可能8號東北到尾了

比政治post 蓋過曬啦非常時期，無辦法

其實靜靜地咪好 我都唔想好似山竹咁世界大戰

有冇黑球+黑雨

Cc 台同波台狗

山竹啲極高密度回覆真係頂唔順

係 之後我都放棄左
縮返去其他地方算

難得有半日假
休息完又要爬山

佢想增強

個風都幾surprise 下

STS
到時增強到STS但係要轉3號

增強有咩影響？會耐啲先落8？

對流啩

唔見得好事

今晚點都轉3號la..

頂到今晚12點？

雷達圖見到離中心遠啲嘅對流開始減少
強對流開始圍返llcc轉
係增強嘅先兆

FFS: 吓無呀一早估到喎

係咪唔洗轉8se
直接掛丄算

可以
17 卡努就係 8 東北轉 3

洛克都係

對上一次8東北轉東南已經係12杜蘇芮

洛克係西北

今次烈風圈範圍廣泛，起風時間又正正係中午前後嘅尷尬時間，為左唔想又重演餅乾事件先拍板上8，事後孔明睇盤數當然可以強3了事。
海馬當年cpa後嘅凌晨報文中曾經出過以下字句：
『與 海 馬 相 關 的 雨 帶 正 影 響 珠 江 口 一 帶 ， 預 計 會 在 未
來 一 、 二 小 時 為 香 港 西 部 地 區 帶 來 惡 劣 天 氣 ， 有 狂
風 及 大 雨 ， 風 勢 達 烈 風 程 度 。』
以風力黎計，當時香港風力同普遍烈風只係一步之遙。
15年彩虹同11年海馬唔8嘅原因好簡單，就係因為cpa係夜晚，咁交合就一定大膽啲。即係換句話講如果佢地cpa係日間，或者中午前後風力上到尷尬位，咁就好大機會8。

路俓同強度穩定會唔會係放膽唔上8嘅支持因素？
例如今次比預期偏北

有冇機會破

香港東南面仲有一忽黃波
睇下有冇機會令交合雨量過150毫米

唔知食唔食到海南雞呢

講開又講
EC好似輸左好多次

話時話，咩情況下可以有個8號波仲廢過洛克

EC唔係condom

都冇咩可能，洛克係典型既東風波，系統北側有烈風，但南側就勉強閉合，簡單黎講風都冇咩；呢種情況只可以搵另一個更加極端既東風波黎對比

取消紅雨

係咪之前有次交合講過嗰次颱風英國電腦預報幾準
唔通因為脫歐 搞到ec都?

lcy揸fit就話知你返唔返工都唔上8
李氏力場某程度上都係因為佢手緊而嚟

海馬果次我好記得佢除左偏西北仲STNR左好多個鐘架
彩虹我估就係睇個烈風圈入哂定入唔哂，入唔哂就搏強3收場，但當時機場都差啲烈埋。
韋帕路徑都未至於同本來預期有太大偏差，但堆model晨早就預個烈風圈大撚到傻同有機會cover到香港。

下星期又有個風

歷史上有冇出現過六警齊發甚至更多

GFS文昌雞

不過彩虹我記得CPA係早上，所以嗰次大交合都幾搏可能因為禮拜日

屌記錯，CPA係夜晚不過風力最強係朝早，不過嗰次CC上到80 HKO都好淡定

cpa係前一日夜晚，但第二朝啲風一直唔退，機場衝埋上6字頭

突然諗起，如果有個風好似帕布咁，預佢由東向西login香港，點知臨到香港停低，再轉返向東北方向login大鵬灣紅海灣，唔知有冇機會可以廢過洛克

睇個預測路徑同05達維好似
低緯平西王

不過嗰次就預咗會hold T3，相反澳門唔出8就真係有啲過分

今次馬交風力如何? 有無烈風

05達維都係強3嚟

諗返起覺得係hko太過老定
到咗朝早想上8但已經太遲
就變咗scm任內難得一見嘅強3

論強三一定唔可以唔記得03科羅旺，冇記錯CC上暴風

西環大橋好似烈過一下

嗰陣時同伊布都比真係唔知點樣分三號 or 八號 好似差唔多大風

烈咗一嘢 就冇了
雨都係得 50 毫米左右

暫知西灣大橋有過烈風

算唔算唔合格 我唔知馬交點先叫合格

依加宋文娟、李淑明、林靜芝係咪唔會報呢啲

好耐冇見

好似要其中有一站一小時烈風？
唔記得了 要召喚颱壇嘅澳門朋友

2200 N0.1 W0.3

過 去 數 小 時 ， 韋 帕 採 取 較 偏 西 方 向 移 動 ， 並 逐 漸 遠 離 本 港 。 當 本 港 風 勢 減 弱 時 ， 天 文 台 會 考 慮 在 午 夜 前 後 改 發 三 號 強 風 信 號 。

果啲咩TS 100/STS 200/TY 300論都係LCY執政時期慢慢變左約定俗成，所以先會有科羅旺同派比安嘅極端強3

基本上只要三條大橋有持續烈風就合格

有冇可能掛到聽日

當本港風勢減弱時，天文台會考慮在午夜前後改發三號強風信號。

午夜前後3號

啱啱search 返山竹個陣成四十幾個post 1001
簡直群魔亂舞

對佢地黎講，家吓都係抄香港架啦......

不過呢幾年大交合對距離比較遠但為香港帶黎大風既颱風，整體處理都唔算特別好；海鷗其實都係遲上早落既例子，上8嗰陣cc beach已經暴風了

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)
2200 20.2N 111.9E N0.1W0.3 330km(SW)

風水權落咗台之後好似就唔洗3條都中晒

molamola

開始變左寧被笑莫被小

可以加埋海嘯嘅

風水權：要風眼橫過澳門上空先有十

要問卜先掛得

頂到十二點呀

有出呢個警告果日，大家真係要立即採取行動保障自己生命

加油Ching, 做緊咩當更要廿幾個鐘

聽朝紅雨得唔得

之後誤發
HKO:

船呀屌鳩佢
聽日晏晝先收呀直落呀要屌

我完全睇唔到877

左上角

離島區d風冇聽過,真係涯唔到聽日?

左上紅色L字個到

大交合應該唔諗住掛東南
直接用三號波取締

捱到聽朝八號我切..

上次牛肉球就係冇雷暴 如果有埋嘅話應該係史上最差天氣之一

係啦係啦道德綁架

科羅旺應發8號

加埋酷警都得 如果食下沉，新界北爆超勁熱對流同不停落大雨，但落唔到市區，再加埋附近有海嘯，七警齊發有機會

一號風球 + 酷警 + 黃雨 + 雷警 + 新界北水浸 + 山泥傾瀉 + 海嘯警告

酷警 + 黃雨

大家有海嘯仲會唔會上風post

會 一齊爬山

唔係住海邊應該ok既

呢啲人唔洗理啦，下下走去分化唔係蠢就係壞

新界北暴雨最多咪畀北浸你 黃雨諗得太多

巴打你要睇下呢個post

吸取教訓：日本社運失敗的歷史

當年日本社運的致命傷，就是過度強調「苦行」，社運人士無論是自己或同路人的要求太高，也不讓人抗爭容下一點輕鬆，不容忍抗爭者可以有一絲快樂。如此思考方法，讓日本社運走入互相批鬥，失去了主流社會支持的死胡同

港難當前你又上連登!?

2014麥德姆嗰陣真係試過

請 注 意 ：

黃 色 暴 雨 警 告 信 號 現 正 生 效 。
雷 暴 警 告 現 正 生 效 ， 有 效 時 間 至 7 月 22 日 下 午 5 時
正 。 預 料 香 港 有 狂 風 雷 暴 。
酷 熱 天 氣 警 告 現 正 生 效 ， 天 氣 酷 熱 可 能 影 響 健 康 ，
市 民 應 提 防 中 暑 。

話時話 天涯海闊今次失咗蹤
本身我仲諗住睇佢提供咩笑話出嚟

道地檸檬綠茶特約:颱風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字
如要查詢本post的熱帶氣旋名字,請到#1細看.

1. 范斯高 Francisco (美國)
意思: 查摩洛男人的名字
圖片:

2. 利奇馬 Lekima (越南)
意思: 樹名，其果實祇有一顆種子，果肉呈黃色，看來像一個蛋黃
圖片:

注意: 圖片可能與意思無關

應該史上冇一日個天氣差得過山竹嗰日

啲老人家會即刻拎溫黛出嚟嚇你

有時啱啱落大雨嗰陣時候天氣仲係好熱，暴雨警告加醉警其實唔算特別罕見
不過發得出山泥傾瀉警告，應該都係連續好多個鐘落雨，即係啲土吸收左好多水有機會有山泥傾瀉：有啲就話參考過去一段時間嘅雨量紀錄，如果之前幾日都落得多雨嘅話，發出警告機會就會提高；有啲就話廿四小時內超過175毫米，或者係短期內落咗好多雨水都係

如果真係一個雨區咁痴新界北而且又冇乜點減弱過，呢個真係都會發生不過機會好細，六警齊發理論上可行不過個條件真係好撚難

下報應該會講短期內掛3

唔講都唔記得佢

如果當年已經有咁多天氣警告嘅話，我估都有四個以上走唔甩，講天氣差我個都係僅次於溫黛同愛倫（實測風力平均佢最勁 其實山竹已經同溫黛差唔多 一嚟考慮嗰陣時冇乜高樓大廈）

山泥+暴雨+十號+北浸+雷暴（搞笑係印象中山竹同約克好似冇雷暴警告）

但風力都未落

平井桃巴..

btw, 而家追風己經變左最輕鬆同放鬆既活動..

仲有作法靜加持

點解仲未有東南風

有冇巴打答下現時形勢去計，有冇機紅雨

依家紅雨

打風放工就真係好正，最少有啲時間可以Hea吓，其實我哋已經打足差唔多兩個月風，不過呢個風球係唔會減弱嘅七級風暴，中心風力成777km/h叫嘉莉·林

諗過如果今年有一個超級颱風打10號風球，個損毀比山竹大（參考返前幾年澳門隻白鴿）真係仲凝聚到大家，社會階層藍黃大和解we connect

取消咗紅雨警告好耐啦喎

天災易引發政變 歷史書成日咁寫

知足常樂啦

係咪下個禮拜又黎過

其實舊年單野都累積左唔少民怨...

當然仲有派$4000風波, 搞到而家想派錢平息民怨呢招都滅埋..

留番啲精呀

個次搞到咁都做唔到d咩

4000蚊搞咗好耐都未派完錢，又派錢要派到幾時？
Btw下下派錢塞住你把口收買人心，好學唔學學埋澳門啲嘢

本 港 風 勢 亦 有 所 減 弱 。 天 文 台 即 將 改 發 三 號 強 風 信 號 。

改左勞工署嘅爛鬼指引架

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)
2200 20.2N 111.9E N0.1W0.3 330km(SW)
2300 20.2N 111.6E W0.3 350km(SW)

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

八號東北烈風或暴風信號，現正生效。

預料本港吹東北風，平均風速每小時63公里或以上。

在下午11時，熱帶風暴韋帕集結在香港之西南約350公里，即在北緯20.2度，東經111.6度附近，預料向西北偏西移動，時速約20公里，移向廣東西部一帶。

過去數小時，韋帕繼續逐漸遠離香港，本港風勢亦有所減弱。天文台即將改發三號強風信號。

市民在星期四早上出外時，請留意最新的天氣報告。

與韋帕相關的雨帶仍會間中為本港帶來大驟雨及狂風，海面有大浪及湧浪，市民應該遠離岸邊及低窪地區，並停止所有水上活動。

在過去一小時，大老山、長洲泳灘及橫瀾島分別錄得的最高持續風速為每小時74、66及66公里，最高陣風分別為每小時92、84及76公里。

PRE 3

華人奴性重ma, 又重錢...

不過$4000都派到一pat屎好難有人信你仲識派錢..
同埋一出呢張牌又會畀人抽番呢單水..

W0.3

過去數小時，韋帕繼續逐漸遠離香港，本港風勢亦有所減弱。天文台即將改發三號強風信號。
市民在星期四早上出外時，請留意最新的天氣報告。
與韋帕相關的雨帶仍會間中為本港帶來大驟雨及狂風，海面有大浪及湧浪，市民應該遠離岸邊及低窪地區，並停止所有水上活動。
在過去一小時，大老山、長洲泳灘及橫瀾島分別錄得的最高持續風速為每小時74、66及66公里，最高陣風分別為每小時92、84及76公里。

無出現係香討咩？

2320？

持續東北風向 無轉過

2300？

直頭無N，完了

唔洗負評
唔係2340落我幫你含

都算係咁啦 大家收貨啦

頂到九個鐘以上算係咁

今次另一樣跌眼鏡係西登但係一直8NE
當年卡努就話有季候風
點解今次都會咁

留名幫我含陰核

等下星期個風

玩撚猿
聽朝返工

希望有紅雨

唔想補課？

今次有無引進到西南季候風

市民在星期四早上出外時，請留意最新的天氣報告。

係因為一直香港都喺東北象限???

雨

黑雨..

gay

呃撚含

1907韋帕(08W) JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：406km
#2 CPA TO HK：406km
#3 CPA TO HK：383km
#4 CPA TO HK：passed

JTWC今次一役完全係度發夢咁

佢地嘅標準就係：香港掛乜佢地就跟住一齊掛

吹香港呢邊咩 好似係吹日本wo

東北象限理論上吹東南風
等睇高手解釋學野

天鴿之後佢地算係開始識得獨立思想架喇
起碼識得睇距離掛波
貝碧嘉同木恩呢兩個風都掛得高過大交合

垃圾 yahoo 提早宣布3號波

ASCAT-B中咗，一張圖就解釋到，單純係因為環流好狹長

香港講準備幾點落8，佢先彈出黎講遲交合2個鐘既時間轉返3

下面個條唔知食唔食到

無哂人

晚安了

45分都幾肯定落三號，點解唔可以捱耐多陣

23:40 改發三號

40分落啦 5分鐘都俾多

三號幾點落波

長洲 錄得強風程度之持續風速 (55 公里/小時 - 7 級)
長洲泳灘 錄得強風程度之持續風速 (53 公里/小時 - 7 級)
塔門 錄得強風程度之持續風速 (52 公里/小時 - 7 級)
橫瀾島 錄得強風程度之持續風速 (49 公里/小時 - 6 級)
大老山 錄得強風程度之持續風速 (44 公里/小時 - 6 級)
大尾篤 錄得強風程度之持續風速 (42 公里/小時 - 6 級)

雖然係弱8
但係以呢個強度+距離算係超額完成啦

夠鐘啦喎

要返庇護工場

Confirmed

23:40 T3

等長洲落返f6就可以準備cancel all

三號強風信號在下午11時40分發出，取代八號東北烈風或暴風信號。 預料本港平均風速每小時41至62公里。 現時風力仍然強勁，請勿鬆懈防風措施。小型船隻現在駛離避風塘仍有危險。

含？？

我已經除左 等緊你黎含

巴士幾時恢復?

聽朝

點都有N車掛

係

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)
2200 20.2N 111.9E N0.1W0.3 330km(SW)
2300 20.2N 111.6E W0.3 350km(SW)
2340 丄3
2300 20.1N 111.5E S0.1W0.1 370km(SW)

0000 SW0.1

移 向 雷 州 半 島 一 帶 。

雖 然 韋 帕 逐 漸 遠 離 香 港 ， 本 港 依 然 普 遍 受 強 風 影 響， 離 岸 海 域 及 高 地 初 時 間 中 吹 烈 風 。 三 號 強 風 信 號 將 會 維 持 一 段 時 間 。

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)
2200 20.2N 111.9E N0.1W0.3 330km(SW)
2300 20.2N 111.6E W0.3 350km(SW)
2340 丄3

7/31
0000 20.1N 111.5E S0.1W0.1 370km(SW)

打錯嘢

都係錯
1/8

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)
2200 20.2N 111.9E N0.1W0.3 330km(SW)
2300 20.2N 111.6E W0.3 350km(SW)
2340 丄3

8/1
0000 20.1N 111.5E S0.1W0.1 370km(SW)

好心做壞事

上面風場睇到交合定得太北所以S

同時定得太西，所以減速

投個票, 大家鍾意邊個驚喜

預強3不過變弱8
預強8不過變9/10

Why not both

追9/10無得訓..

不過都唔該哂你幫手update

預弱1不過變強10

凌晨六點鐘, 所有風球除下..

我唔知呢一世見唔見到呢個驚喜

佢好似想捲眼
但又就嚟上岸

弱智兒童的課程

在這六個學習範圍下包括十二個科目：

(1) 語文科

(2) 數學科

(3) 電腦科

(4) 自理科

(5) 常識科

(6) 感知肌能科

(7) 體育科

(8) 音樂科

(9) 美勞科

(10) 家政科

(11) 設計與科技科

(12) 獨立生活技能科

夠鐘logout啦屌你老母

咁預強10變弱1又點睇

呢個成日中 多得FFS

紅雨都要返工㗎喎

訓先 大家早抖

弱能人仕唔洗

問號魚算最經典

慣咗
gfs成日報啲10號出嚟 最後

咁天免東登其實我有一點失望的

開哂跨部門會議 弱3收場

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)
2200 20.2N 111.9E N0.1W0.3 330km(SW)
2300 20.2N 111.6E W0.3 350km(SW)
2340 丄3

8/1
0000 20.1N 111.5E S0.1W0.1 370km(SW)
0100 20.1N 111.3E W0.2 390km(SW)

GFS 連續多報報出四旋

在 01:30 HKT 1/8/2019 的過去十分鐘：

長洲 錄得暴風程度之陣風 (89 公里/小時 - 10 級)
大老山 錄得烈風程度之陣風 (81 公里/小時 - 9 級)
長洲泳灘 錄得烈風程度之陣風 (69 公里/小時 - 8 級)
大尾篤 錄得烈風程度之陣風 (67 公里/小時 - 8 級)

陣風仍然強勁

0200 S0.1 W0.2 真係想食雞？

昨 日 (7 月 31 日)

雨 量 ：121.1 毫 米

由 本 年 一 月 一 日 起 之 總 雨 量 ：1437.9 毫 米
同 期 平 均 雨 量 ：1473.3 毫 米

有雨帶橫過 風速又衝番上去

在 02:20 HKT 1/8/2019 的過去十分鐘：

長洲泳灘 錄得烈風程度之持續風速 (65 公里/小時 - 8 級)

中央氣象台8月1日02時00分發布颱風登陸消息：

今年第7號颱風“韋帕”（熱帶風暴級）的中心今天（8月1日）凌晨1點50分前後在海南省文昌市沿海登陸，登陸時中心附近最大風力9級（23米/秒 ），中心最低氣壓為985百帕。

GFS
預四個之中三個都影響日本
一個仲可以經鹿兒島附近南下返去登溫州

雞已食

幾大機構原先嘅預測路徑係點架？

偏北咗一陣即刻報復性西移

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)
2200 20.2N 111.9E N0.1W0.3 330km(SW)
2300 20.1N 111.5E S0.1W0.4 370km(SW)
2340 丄3

8/1
0000 20.1N 111.5E STNR 370km(SW)
0100 20.1N 111.3E W0.2 390km(SW)
0200 20.0N 111.2E S0.1W0.1 400km(SW)
0300 20.0N 111.0E W0.1 420km(SW)
0400 20.0N 110.9E W0.1 430km(SW)
0500 20.0N 110.8E W0.1 430km(SW)
0600 20.0N 110.6E W0.2 450km(SW)

login username：Wipha201907
login password：Wenchang,Hainan

雖然我覺得似強行login多d

彈番轉頭

長洲風速一嘢衝咗上去 75kph+
仲高過八號生效嗰陣

好大風

好大風好大雨
返工又濕哂

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)
2200 20.2N 111.9E N0.1W0.3 330km(SW)
2300 20.1N 111.5E S0.1W0.4 370km(SW)
2340 丄3

8/1
0000 20.1N 111.5E STNR 370km(SW)
0100 20.1N 111.3E W0.2 390km(SW)
0200 20.0N 111.2E S0.1W0.1 400km(SW)
0300 20.0N 111.0E W0.1 420km(SW)
0400 20.0N 110.9E W0.1 430km(SW)
0500 20.0N 110.8E W0.1 430km(SW)
0600 20.0N 110.6E W0.2 450km(SW)
0700 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)

哇而家出面仲勁過八號波

屌你咁大風大雨

尖沙咀我差啲被吹走

岩岩經過青馬
個段路真係痴左線

話係8仔緊我都信

東涌出黎去到青馬大橋大風大雨到睇唔到路

長洲陣風仲有108km
平均都72

長洲 0730 衝到去 80kph+

超大雨，黑雨都似

出面十號風球咁喎，個風咩事

點解個風走左仲咁大風大雨？想學嘢

上紅雨啦屌

仲大風大浪過尋日話8號嗰時船都要兜喜靈洲

坐巴士大雨到睇唔到前車

上黑雨啦屌

圍堵天文台

上黑雨，連續兩日停工，佢屎眼唔撚洗要

水浸先黃雨

宜家出門仲危險過尋日掛果時

吊那星 十號風球咁𨶙樣

出唔到門口
8仔級數

一路喺whatsapp有啲九龍 大西北朋友話個風廢 究竟要幾冇見識先會覺得個風廢你嗰頭唔當風唔等如佢廢 未計佢距離咁遠 生成快都有而家咁樣

橫風橫雨
點玩

望出窗係白色一片

黃雨

係張床都聽到啲雨啪啪聲
返多陣先，大家加油

大風大雨過尋日好多

點出門口

見到啲雨係到旋轉緊

是但啦 問題係而家出面仲惡劣過沉日
咁先得3號波加黃雨
出去送死咁款

好大風大雨

仲勁過琴日上8号， 叫人返工？

呢個真

畀雨嘈醒 啲風打到識拍窗

大交合 (&香港人) 又俾風尾撚狗

琴日咁濕碎都8仔
今日屌你吹到fungfung聲又咁柒大雨都係得個3仔同雨
天文台到底點樣判斷個警報

垃圾大交合

大交合
搞合作大運動？😡